拍短片指警犬健康 網民鬧爆

拍短片指警犬健康 網民鬧爆

警方fb專頁截圖

【本報訊】警方周一晚在元朗清場時，拖出多隻零裝備的警犬到場執勤，令牠們硬食「催淚彈放題」。網傳有警犬因吸入大量催淚煙，神經中毒殉職。警方昨凌晨在網上澄清，6月至今沒有警犬因處理示威活動而死亡或不適，呼籲市民勿信謠言，但惹來大批網民留言鬧爆「死黑警虐畜！」食衞局局長陳肇始回應事件時指，相信警方與漁護署一直有溝通，惟本報向漁護署查詢警犬狀況時，對方卻稱要問警方。

相關新聞：接手人油尖旺建中聯辦人脈

獸醫：冇影響呢個講法好奇怪

警方昨凌晨在facebook貼文表示，知道公眾關心警犬健康，「其實每一個領犬員都好愛錫自己嘅拍檔，所以大家唔使擔心」，呼籲大家勿信謠言。警方又上載一段聲稱在前日錄影的警犬短片，但網民未因此釋除疑慮，反惹大量留言鬧爆，「催淚彈對警犬無影響嘅話，成個警察部三萬隻狗都唔使帶防毒面罩啦」、「係愛錫早就畀罩佢啦」等。

有團體早前投訴警方安排無防護裝備的警犬到衝突現場執勤，陳肇始昨表示相信警方與漁護署一直有溝通，警方執勤時會注意警犬狀況、反應和實際情況，且對警方有信心，尤其是領犬員非常愛惜警犬。《蘋果》昨向漁護署查詢警犬過去四個月死傷數字，惟署方指有關數字須向警方查詢。

關注動物權益的議會陣線立法會議員毛孟靜認為，警方上載警犬片段欲澄清做法多餘，「好似打到啲示威者頭破血流，又播返以前開心啲片就冇事？警方喺示威現場戴晒裝備，警犬乜都冇……而且狗嘅嗅覺同聽覺都好敏感，擺明係虐待動物」。她呼籲警方停止警犬出勤到示威現場。

NPV非牟利獸醫執行主席麥志豪指，過去不少獸醫指出催淚煙對狗隻的影響，「唔知警方點評價催淚煙對警犬影響，但如果話冇影響呢個講法就好奇怪」。他已向警察投訴課就警方不當使用警犬作投訴，會視乎結果而決定會否提司法覆核，「會搜集學術論文、研究等資料，有足夠證據之下可能會JR同申請臨時禁制令」。

■記者張文鈴

上一則
上一則
公院醫生：警應通報藍水成份

下一則
下一則
消防認前線與警協調有分歧

接手人油尖旺建中聯辦人脈
危管會成立 可倡押後區選
簡介會內連番示威 半小時腰斬
西環集中營：倘DQ黃之鋒 國際新辣招侍候
藍營策動陳同佳自首管浩鳴兩赴台搭路
台設投案窗口 歡迎陳同佳
馬英九戰友律師樓受託辯護
72%台人促港府回應港人訴求
參院領袖出手 美勢改政策法
眾議員籲區選投票爭改變
彭斯對華政策演講：與港人一起
英上議院通過予港人第二國籍動議
警亂射催淚彈入旺角民居
公院醫生：警應通報藍水成份
消防認前線與警協調有分歧
兒科基金轟警暴力對待孩童
龍門冰室遭刑毀越打壓越旺場
老闆撐前線細路禮貌請走藍絲客
蘋論：林鄭求私了 台灣要主權
3,000港人集會聲援加泰
中國旗手巴塞踩場踢人
11.2維園集會 英澳日擬connect
政府拒公佈送中民意 申訴署裁投訴成立
何郭佩珍學生焗入少年警訊
習曾訪元朗活動中心籲成員報效國家
將軍澳家長投訴子女被踢入會
女拔男教師成功踢保 視力未回復
港大內地生扮記者藏武器
工人縱火案 警隱名遭反對
女銷售員涉私了途人候審
藝發局選舉驚現幽靈選民
公關安排混亂 揭招標欠透明
港鐵客量9月跌397萬
選舉主任突「請病假」黃之鋒：換人為DQ鋪路

彭斯講明stand with hong kong
但得咁少retweet

隻狗識講人話？

死左揾第二隻扮都得大部份人認鬼到咩

狗先聽得明狗話自己無事
大家都應該相信真。警犬係無事

死左就話佢咁廢, 唔係警犬黎
所以無警犬會有問題